中媒疫情故事編過頭 出生20天嬰問媽去哪網笑翻

2020-02-17 10:14:42
〔即時新聞／綜合報導〕中國武漢爆發的新型冠狀病毒肺炎（COVID-19，下稱武漢肺炎）疫情持續延燒，中共中央宣傳部要求媒體報導「防控感動人心的正能量故事」，以加強輿論引導，不料有媒體竟聲稱有醫護人員在孩子出生不到20天就主動前往疫區，孩子竟問媽媽去哪？小孩出生不到20天就會說話遭網友酸爆編故事也太假。

由於武漢肺炎疫情持續蔓延，令中共威信遭受打擊，中國國家領導人習近平日前下令下令做好宣傳教育和輿論引導工作，中宣部也將「疫情防控宣傳」列為目前重點項目，要求媒體多報導「防控感動人心的正能量故事」，將這些新聞帶到公眾面前以加強輿論引導。

中國大型媒體《華商報》的漢中版《華商漢中》，在16日刊登一篇報導〈孩子出生不到20天，他卻主動申請投入抗疫一線……〉，報導聲稱1名在醫院工作的王姓女子因武漢肺炎疫情爆發，緊急接到上班通知，出門前哄2個出生不到20天的雙胞胎兒子睡著後，要丈夫送她回醫院工作，結果孩子醒來竟開口問「媽媽幹嘛去了？」離譜報導令網友噴飯。

網友紛紛吐槽「生了一對哪吒？」、「這是把聖子給生下來了嗎？萬國信徒快來朝拜」、「看來這是一個轉生者」、「我還以為20天的孩子臍帶自己一剪，然後上前線了」，更多人痛批「這編的一點都沒水平」、「什麼年代了， 還把老百姓當傻子糊弄玩呢」、「弄虛作假的文風什麼時候能夠根除？」

對此，《華商漢中》發表聲明道歉，聲稱編輯因工作倉促出錯，「特向廣大網友誠懇道歉，並對相關責任人進行嚴肅處理。輿論宣傳無小事，我們將深刻吸取教訓，以更加謹慎仔細的工作態度投入到目前的戰疫宣傳工作中去，堅決杜絕此類事件的發生。」

蝗國人智商係咁上下

請支持香港獨立

「我還以為20天的孩子臍帶自己一剪，然後上前線了」

睇錯200斤妻子

呢d擺明係曲架啦⋯⋯

中國神童雙子降世 千人計劃添新成員 中國製造2025 發展邁向良好勢頭 中共或成最後贏家

睇錯200斤妻子，定其實實情無錯

佢阿爺9歲就俾日本人殺左

「爺爺才幾歲就被日本鬼子殺害，這個仇一定要報」

太上原始天尊即令！

個仔自己搭的士走咗

我睇到你呢個回覆先知原來唔係妻子